%@Titre: Groupe Nord (Sept.) -- 2004
\par\centerline{\bf Partie I}\par
Le ciné-club du village propose deux tarifs pour l'année 2004. Ils sont décrits dans le tableau ci-dessous :

\par\hrulefill
\begin{center}Tarifs 2004\end{center}
\begin{itemize}
\item Tarif A : une carte d'adhésion pour l'année coûtant 25 euros, puis 1,50 euro par séance;
\item Tarif B : 5 euros par séance sans carte d'adhésion.
\end{itemize}
\par\hrulefill
\begin{myenumerate}
\item Calculer, pour chaque tarif, le prix payé pour 8 séances achetées en 2004.
\item On appelle $x$ le nombre de séances achetées en 2004.\\ Exprimer en fonction de $x$ le prix payé avec le tarif A, puis avec le tarif B.
\item Vincent a payé 40 euros avec le tarif A. Vérifier qu'il a assisté à 10 séances.
\item Quel est le nombre maximum de séances pour lequel le prix payé avec le tarif B est inférieur au prix payé avec le tarif A.
\item Sur une feuille de papier millimétré, tracer un repère orthogonal où les unités sont les suivantes :
\begin{itemize}
\item sur l'axe des abscisses, 1~cm représente une unité;
\item sur l'axe des ordonnées, 2~cm représentent dix unités.
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item Dans ce repère, tracer :
\begin{itemize}
\item la droite $D_1$ représentation graphique de la fonction linéaire $x\longmapsto5x$;
\item la droite $D_2$ représentation graphique de la fonction affine $x\longmapsto1,5x+25$. 
\end{itemize}
\item Vérifier graphiquement la réponse obtenue à la question \textbf{.4} en faisant apparaître les pointillés utiles.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
\par\centerline{\bf Partie II}
\par En 2003, le gérant du ciné-club a fait une enquête auprès de ses clients en leur posant la question : \og Combien de films avez-vous vu au ciné-club cette année ? \fg. Voici le résultat de l'enquête : 
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|*{5}{c|}}
\hline
Nombre de films vus&4&5&6&7&8\\
\hline
Nombre de réponses&54&62&48&14&18\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
\item Combien le gérant a-t-il obtenu de réponses à son enquête ?
\item Parmi les personnes qui ont répondu à l'enquête : 
\begin{enumerate}
\item Quel est le pourcentage des personnes qui ont vu 6 films (donner le résultat arrondi au dixième) 
\item Quel est le nombre de personnes qui ont vu au moins 7 films pendant l'année ?
\end{enumerate}
\item Calculer une valeur approchée de la moyenne, arrondie à l'unité, du nombre de films vus par les personnes qui ont répondu à l'enquête.
\end{myenumerate}